Документация к модулю odoo asterisk_popup4income
================================================

Назначение и особенности
========================

- Получение событий сервера телефонии Asterisk при помощи AMI;
- Настройка поиска записей в базе odoo по значениям полей из полученного события;
- Настройка действий при получения события;
- Передача значений из полученного события в формы, списки, таблицы и другие элементы интерфейса.

Установка
=========

Для установки и работы модуля требуется доступность модуля `asterisk_click2dial`, так же необходимо наличие пакета `ami`, установка которого возможна с помощью PyPI - ``pip install ami``.

Общее описание принципов работы
===============================

Корректно настроенный модуль устанавливает постоянное соединение с Asterisk сервером через AMI. В последствии модуль будет поддерживать это соединение в случае утери связи. При получении оповещения со стороны AMI модуль осуществляет поиск в базе данных odoo в соответствии с настройками и публикует соответствующее событие через модель bus.bus, в результате чего пользователи подписанные на данное событие получают соответствующее уведомление через графический интерфейс, который отображает результаты поиска, последние всегда являются записями из базы данных. Кроме отображения записей графический интерфейс уведомления позволяет осуществлять перечень действий над найденными записями, такими действиями могут быть любые действия зарегистрированные в системе, модуль предоставляет необходимые инструменты для настройки допустимых действий над записями различных типов.

Cоединение с AMI
===========================

Так как модуль требует в качестве зависимости `asterisk_click2dial` - подразумевается, что данный модуль уже установлен и настроен. Таким образом модуль `asterisk_popup4income` использует для установления соединения с AMI настройки модуля `asterisk_click2dial` находящиеся в разделе `Settings --> Telephony --> Asrerisk Servers`.

Поиск
=====

Настройки поиска записей осуществляется в разделе ``Settings --> Telephony --> Asrerisk Popup Income``. Каждая запись типа ``popup4income.settings`` содержит набор полей перечисленные и описанные ниже.

Title
#####

Общий заголовок для найденных записей данного типа.

Model
#####

Наименование модели, по записям которой будет производится поиск.

*Пример значения имени моедли*
*******************************
``crm.lead``

Domain
######

Домен поиска, стандартный синтаксис домена для odoo, с одним отличием - если пропущен правый операнд, на его место автоматически подставляется номер звонящего.

*Пример значения домена поиска*
*******************************
``['|', ('work_phone', '='), ('mobile_phone', '=')]``


Display
#######

Шаблон для отображения найденной записи, для обработки указанного шаблона используется инструмент `handlebars <https://handlebarsjs.com/>`_. Таким образом в данном поле допустимы все синтаксически корректные конструкции `handlebars`, для справки предлагается рекомендуется пользоваться `документацией <https://github.com/wycats/handlebars.js/tree/master/docs>`_.

В качестве заполнителей доступны следующие переменные:

- ``record`` - найденная запись, структура которой зависит от типа записи.
- ``asterisk`` - полученное событие ``Dial`` через AMI.

Как правило контекст события ``Dial`` событие имеет следующую структуру:

- ``asterisk``

  - ``caller_number`` - номер вызывающего абонента.
  - ``dial_number`` - номер вызываемого абонента.
  - ``date`` - дата возникновения события.
  - ``event`` - полученное событие в исходном виде.
  
    - ``Event``
    - ``SubEvent``
    - ``Chanel``
    - ``Destination``
    - ``CallerIDNum``
    - ``CallerIDName``
    - ``ConnectedLineNum``
    - ``ConnectedLineName``
    - ``UniqueID``
    - ``DestUniqueID``
    - ``Dialstring``

Для подробного описания событий AMI и описания полей и их значений рекомендуется обратиться к официальной `документации <https://wiki.asterisk.org/wiki/display/AST/Asterisk+13+AMI+Events>`_
.

*Пример шаблона для отображения информации о найденной записи*
**************************************************************

.. code-block:: html

 <div>
    <p>{{record.name}}</p>
    <p>Stage: {{record.stage_id.name}}</p>
    <p>Email:{{record.email_from}}</p>
 </div>

Настройка "передачи" в виде JSON значений из контекста поиска в запись/записи после выполнения действия (нажатия на кнопку).

Actions
#######

Настройка действий допустимых для записей данной модели в виде JSON. В этом поле объявляется список в нотации ``json``, каждый элемент списка представляет собой объект c полями описанными ниже.

`action`
********

Тип ``String``. Указатель на существующее действие типа ``ir.actions.act_window`` в системе. Это может быть XMLID или ID. Увидеть перечень доступных в системе действий можно в разделе ``Settings --> Actions --> Form Actions``

`action-args`
*************

Тип ``Object``. Аргументы для передачи действию указанном в поле ``action``. Допускаются следующие аргументы:

- ``view_type`` - тип представления, допустимые значения ``form``, ``list``, ``kanban``.
- ``res_id`` - ID записи, которую необходимо открыть, определен только для случаев ``view_type='form'``. В качестве значения поля может любой корректный числовой идентификатор записи либо это может быть специальный символ ``.``, в случае указания которого последний заменяется на ID текущей записи.

`title`
*******
Тип ``String``. Надпись на кнопке запуска действия.

`visible`
*********
Тип ``Array``. Определяет набор режимов для, которых данное действие допустимо. Допустимые значения описаны ниже.

- ``noresult`` - включает видимость действия вне контекста.
- ``result`` - включает видимость действия в контексте найденный записей.


*Пример конфигурации набора допустимых действий*
************************************************

.. code-block:: json

    [
        {
            "action": "hr.open_view_employee_list_my",
            "action-args":
            {
                "view_type": "form",
                "res_id": "."
            },
            "title": "Open record",
            "visible": ["result"]
        },
        {
            "action": "hr.open_view_employee_list_my",
            "action-args":
            {
                "view_type": "form"
            },
            "title": "Создать",
            "visible": ["noresult"]
        },
        {
            "action": "hr.open_view_employee_list_my",
            "action-args":
            {
                "view_type": "list"
            },
            "title": "Show all records",
            "visible": ["noresult"]
        }
    ]


Forwarding
##########

В сучае необходимости модуль позволяет описывать правила передачи данных из контекста звонка в поля форм интерфейса системы.


`type`
******

Тип ``String``. Наименование стратегии передачи. На данный момент реализовано два возможных значения ``interpolation`` и ``base``. При этом ``interpolation`` является устаревшей директивой. Стратегия ``base`` работает в двух режимах ``plain`` и ``eval``. В ``plain`` режиме значение указанное в поле ``write`` вычисляется в неизменном виде в качестве строки. В режиме ``eval`` значение поля ``write`` вычисляется как тело функции:

.. code-block:: javascript

    function (record, asterisk, search) {
        return [write]
    }

`write`
*******
Тип ``String``. Выражение, результат вычисления которого будет записан в целевое поле формы или другого элемента интерфейса. Например следующее выражении вернет ID найденной записи ``record.id``. Доступны следующие переменные:

- ``record`` - найденная запись.
- ``asterisk`` - событие AMI.
- ``search`` - запись найденная в случае установки директивы ``search``.

`mode`
******
Тип ``Array``. Определяет типы действий и представлений, для которых данное правило применимо.

- ``form.new`` - только для форм в режиме создания записи.
- ``form.edit`` - только для форм в режиме редактирования записи.
- ``list.new`` - только для списков.
- ``*`` - для всех действий и представлений.

`eval`
******
Тип ``Boolean``. Управляет режимом работы стратегии передачи, определяемой полем ``type``.

`search`
********
Тип ``Object``. Позволяет выполнять поиск в базе на основе полученного события. Необходимо указание полей:

- ``model`` - для записей какого типа необходимо выполнить поиск,
- ``domain`` - условия поиска в виде домена.

Правый операнд домена является выражением, в лексическом котексте которого доступны следующие переменные:

- ``asterisk`` - полученное событие AMI.
- ``record`` - найденная запись.


*Пример конфигурации набора передаваемых значений*
**************************************************

.. code-block:: json

   {
        "hr.employee":
        {
            "mobile_phone":
            {
                "type": "interpolation",
                "write": "{asterisk.caller_number}",
                "mode": "form.new"
            },
            "work_phone":
            {
                "type": "interpolation",
                "write": "{asterisk.caller_number}",
                "mode": "form.new"
            },
            "notes":
            {
                "type": "interpolation",
                "write": "Был набран - {asterisk.dial_number}",
                "mode": "form.new"
            }
        },
        "res.partner":
        {
            "mobile":
            {
                "type": "interpolation",
                "write": "{asterisk.caller_number}",
                "mode": "form.new"
            }
        },
        "project.task":
        {
            "tag_ids":
            {
                "type": "base",
                "eval": true,
                "write": "[3]",
                "mode": ["form.new"]
            },
            "partner_id":
            {
                "type": "base",
                "eval": true,
                "write": "search.id",
                "search":
                {
                    "model": "res.partner",
                    "domain": ["|", ["phone", "=", "asterisk.caller_number"],
                        ["mobile", "=", "asterisk.caller_number"]
                    ]
                },
                "mode": ["form.new"]
            },
            "description":
            {
                "type": "interpolation",
                "write": "Абонент - {asterisk.caller_number} набрал {asterisk.dial_number} - {asterisk.date}",
                "mode": ["form.new"]
            },
            "project_id":
            {
                "type": "base",
                "eval": true,
                "write": "8",
                "mode": ["form.new"]
            }
        }
      

Общие
=====

Пользователи
############

Модуль позволяет для каждого отдельного пользователя опрделить группу настроек поиска ``Settings --> Telephony --> Asrerisk Popup Income Groups``, к которой привязаны конеретные настройки ``Settings --> Telephony --> Asrerisk Popup Income``.
Для того чтобы указать пользоватею группу необходимо воспользоваться формой ``Settings --> Users --> Telephony --> Rules group`` где можно указать конкретную группу.


Настройка шапки всплывающего уведомления
########################################

В общих настройках системы ``Settings --> General Settings --> Popup header template`` имеется возможность указать какую информацию необходимо вывести в шапку всплывающего уведомления. Для этого используется шаблон обрабатываемый инстументом ``handlebars``. 

- ``asterisk`` - полученное событие AMI.
- ``record`` - найденная запись.


*Пример шаблона для шапки всплывающего уведомления*
***************************************************

.. code-block:: html

    <i class="fa fa-phone-square" aria-hidden="true"></i> {{asterisk.caller_number}}<br/>
    <small>
        <i class="fa fa-clock-o" aria-hidden="true"></i> {{asterisk.date}}
    </small>
